【美國制裁後果】聯繫滙率將受衝擊 劉細良︰美短期失賺錢賭場 中國卻失去一個國際金融中心

【美國制裁後果】聯繫滙率將受衝擊 劉細良︰美短期失賺錢賭場 中國卻失去一個國際金融中心

3小時前

第十三屆全國人大會議舉行閉幕會，以2878票贊成、1票反對、6票棄權，通過「港區國安法」決定草案，從此改變香港700萬人命運，惹來「一國一制」的疑慮，美國的制裁行為亦備受關注。

劉細良分析：「如果香港沒有高度自治，美國國務院提交國會行政當局的報告書中，會會提出失去香港獨立關稅地位，這是第一步。很多廠商會覺得貨品只出口大陸，根據產地來源徵稅，港貨不會受影響，這是自欺欺人。」

下...............看他接得多少。」

「而美國即時反應如何？......................會像過去十年那樣熱烈來港去追捧在港交所上市的中國民企和央企嗎？」

中美角力，香港成為角力的前線，最終誰得益？........................會同一時間發生。」

----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

----------------------------

APP 內訂閱 《壹週刊》

1Click 搞掂 輕鬆簡便

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！